梁君彥：中共需要花瓶 薪津問題待論

民主派全數不在席 梁君彥稱須跟進總辭事宜

立法會大會早上續會，由於梁繼昌、郭家麒、郭榮鏗及楊岳橋已經喪失立法會議員資格，秘書處按立法會主席梁君彥指示，由他們分別提出的11項議案，以及由工聯會麥美娟提出譴責郭榮鏗的議案，已從大會會議的議程中刪除。大會早上復會時，原本輪到衛生服務界的李國麟提出口頭質詢，但全體民主派議員不在席，梁君彥指示內會主席李慧琼代為發問。

梁君彥早上出席大會前又表示，今日議程上有不少牽涉民主派議員的議案，部份是法例，由於以往立法會無試過多名議員辭職，他會與秘書處商討如何處理。被問到是否預料今日大會將變得暢順，梁君彥表示議員履行《基本法》監察政府及審議法例，開會是議員責任，相信他們會盡力。至於民主派議員總辭後的薪津問題，梁君彥表示，行政管理委員會稍後會討論，會在符合法、理、情的情況下處理。

原文網址：